口罩有2個功用，但係香港人概念錯晒

香港人：
我要口罩！最緊要我唔好染病！
你染病你死你事！關我撚事！

口罩篇：
口罩其實有2個功用
主要：你有病防你傳比人
次要：佢有病防佢傳比你

仲係唔明唔緊要
唔講sars唔講武漢肺炎 講平時
你同事有病咳咳咳
佢就會戴口罩返工
你咁驚死點解唔係你戴口罩
係佢帶口罩？

因為口罩係 (防你有病時你傳比人)
但係呼吸道都係可以受感染
所以防止埋自身受感染係次要功用

如果你真係驚死
反而 眼罩 仲緊要過口罩
因為眼睛係直入
不過驚死嘅香港人反而冇咩帶

疫情篇：

全民都戴口罩
係因為今次武漢肺炎可以冇表面病徵
冇人知邊個係 病發者 同 帶菌者
如果全民都戴
係可以做到口罩主要 (我自己有病時唔好傳比人)
人人都有帶口罩就可以防止病毒傳播
咁樣係最好控制社區疫情

但係香港人嘅全民口罩
9成都係自私仆街嚟
最緊要我冇事
你死你事關我撚事
我買咗大量口罩囤係屋企
我就一定老馮安全

其實你睇得明我上面講乜
你就知道佢囤貨佢自己死得仲快

見人戴豬嘴都唔戴眼罩
笑而不語

其實怕死撚
真係

眼罩＞口罩

一係就人戴我又戴 一係就戴嚟做個樣
有幾多個真係care

所以多數係一齊食飯先中招

乜有人唔明咩？

所以其實啲廢老帶過期口罩係無問題，
最緊要佢唔傳比人

問題係你點知人地有冇病?
戴左先最安全點解仲要諗咩需唔需要戴

d外國人就係咁諗
但係中國人唔係丫嘛
有病都唔戴口罩，四圍去

你錯了，全民口罩個觀念
係等所有人意識到自己身處疫症威脅中，做咩都比平時小心d

地盤佬戴帽、安全繩一樣，都係一個觀念，提醒自己係地盤/高空做緊野，做咩都要多d警覺性

老老豆豆，蒸口罩、印尼口罩、布口罩、花粉口罩其實全部都係提醒緊你身處疫症威脅中，步步為營，勤洗手唔好亂摸野。用落個效果一定同外科口罩一樣

外科口罩要發揮擋口水傳播、空氣傳播功能，一定要配埋眼罩/面罩用，唔係就同布一鳩樣

見過神裝60926，但冇眼罩
呢幾日搭巴士得好少人戴眼罩，上層得2個戴(其中一個係我)

口罩 (第3功用) 篇：

由於香港人太自私太仆街
【最緊要你唔好傳染病比我】
引伸出口罩第3個功用

如果你係街到冇帶口罩
香港人一定當你生化武器

口罩(第3功用) = 我係健康，唔係生化武器

但係冷靜分析返

冇戴口罩 = 可能有病 可能冇病
有戴口罩 = 可能有病 可能冇病
最重要係：武漢肺炎可以冇表面病徵

分析完就會知自己觀念錯晒
其實人人都可以有病
唔好當冇口罩係生化武器歧視人
唔好比大眾心理學影響咗

見人有手套
又有人成日消毒
行過條友冇戴罩咳兩聲打個乞嗤就直入眼

唔歧視佢地，佢地咪唔撚戴，佢地有病又唔知果陣咪周圍播毒囉

上次睇陳沛然醫生講咗個幾好
唔建議人地戴手套

手部有菌其實冇問題
隻手有菌捽眼就大問題

戴咗手套
好容易有錯覺自己對手安全
不為意掂咗塊面捽咗眼

巴打你見解幾好
呢part其實已經去到心理學層面

世事都被樓主看透了
樓主牛逼666 skr skr skr

有人明，仲會有人囤貨？
( 講解無論怕死撚同炒家 )

全球口罩都唔夠
你買咗即係有人買唔到
有人買唔到即係唔可以全民口罩

引伸問題又去返上面講嘅嘢

現實係有病既多數唔戴口罩
亦因為佢唔戴口罩所以先會病

冇病徵可以避就只好自己載

你保唔保証到所有人都有口罩，無壞人特登播毒同埋六個月之後你可以買到口罩？

鬼唔知咩，最慘d廢老而家咳果時係拉低個口罩，咳撚完再帶番
咁我點唔帶口罩

我支持而家日本政府嗰套

炒賣即刻坐監
政府接收所有來貨口罩
然後配給

呢啲咪係香港人自私仆街問題之一
冇公民教育

日本一位50歲，被確診武漢肺炎陽性的男性，
被要求："找到收容醫院之前，先在自家待機。"
但是他無視這項要求，
跟家人說"我現在出門去散播病毒"之後，
搭計程車前往兩間餐廳，並在其中一間餐廳透漏："我感染武漢肺炎！"
最後讓穿著防護服的警察急速趕往現場。
當地衛生機關，請求當時現場的密切接觸者，自家待機。

呢種心態唔同國家有都唔出奇
但係呢啲算係特殊例子

香港人普遍嗰種自私自利仆街之最
世界上可以數一數二
我諗唔駛多講

有幾多單係經眼入？ 定入左都冇結膜炎根本唔知？ 結膜炎好似得一單就冇左報過...

無需要理戴既動機。
事實係一定要你又戴佢又戴個個戴先至有防禦效果。
個個都怕死戴根本就係好事。
因為你唔怕唔戴，個個唔怕唔戴，就係武漢升級版。
呢家野動機唔重要。

唔錯，手可以洗，一摸左野就消毒。戴手套你唔會清潔得咁密，所以仲污穢。再周圍摸下就將的毒周圍傳。

以前既肺癆係肺結核細菌會易d 消滅(用傳統消毒方法)

而武漢肺炎病毒因有表面外層保護
所以難以消滅

其實同以前既肺癆差唔多
方法係注重個人衛生, 每個人自己戴口罩/豬嘴
已經可以大大減低傳播性

最好 眼罩加豬嘴P100 以上

不過全民口罩 同 全民眼罩 一定係全民口罩有用

叫人戴眼罩重要過口罩係on9

所以派啲口罩畀班死廢老真係浪費物資

細個讀書先生有教架喎

連登仔最鐘意打稻草人

出街嗰時再買返個
利申60928+眼鏡

重要：防止你傳染比人 (口罩)
重要：防止人傳染比你 (眼罩)

社區抗疫嚟講係 口罩 重要
但係怕死撚應該 眼罩 重要

不如你自己講下你既口罩存量有幾多

如果你真係驚死
反而 眼罩 仲緊要過口罩

真

得啦得啦，總之香港人係鳩戴口罩，無藥可救，皇天擊殺

頭2句 - 唔錯
尾2句 - 全港得返3萬object有口罩用

香港政府做配給
應該去到內蒙古都見到香港口罩嘅足跡

假設我係感染者冇戴口罩
你係健康者又冇戴口罩

我係你面前打乞嚏
噴中你 眼，鼻，口

跟據醫生所講
眼睛係直入病毒
反而 鼻，口 都唔係直入

你叫我求真
我唔係醫生答你唔到
反而我睇好多資訊都係咁講

過說有兩隻眼罩氣密 黑鏡
唔知有無人岩
買多左個fd話唔要

1盒半
仲有1x個冇規格
家庭 4人用

得返半盒嗰陣買唔到
用晒就唔出街

on9 以為咩新鮮野
係得你以為人地錯，個個都知啦

好似好有道理咁

一定係口罩重要 眼罩次要

因為全民戴眼罩唔戴口罩一定爆硬

怕死應該唔好出街最安全

ps 兩樣都戴

其實毒撚最安全
唔撚會同人接觸
所以所有擔心都係多餘嘅

月經文？
呢d係連登都講左幾十萬次

4眼仔表示

有d似
你食煙煙到我
係叫我死開而唔係你唔食死開

話之你直入定轉彎入定飄移咁入

黏膜感染係計接觸面 同接觸機率

即係話係你個肺同空氣接觸面積大啲定對眼接觸面積大啲

你呢個 pt 都係講緊 社區抗疫
所以先要 全民戴口罩

但係香港人 全民戴口罩
係因為個個唔想自己死

所以我先話香港人
你唔想自己死
係咪應該戴眼罩先？

我唔買口罩啲廢中廢老就會戴？
就會唔打邊爐唔去馬會？ 屌你都多餘

咁你同唔同意你備唔夠口罩？

但冇人敢講自己冇病，唔係潛服期緊

其實講咗 3個月都有
不過真心有幾多肯認真了解

洗手7式 + 20秒
都講咗 2個月
又有幾多香港人做足 ？

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

我自已覺得每人有一盒最好
到你半盒就開始再揾下一盒

點解唔一野買多啲 6盒，12盒？
因為你買咗就有人買唔到
就會做唔成全民口罩

唔戴口罩抵比人歧視架喎

樓主覺得自己好醒

社區爆發緊，冇離開過香港既人都染病
除非全民唔出街
唔係個個唔戴口罩，你會唔會知坐你隔離個同事，巴士坐你隔離個乘客，有冇人係潛服者？

香港人防疫意識已經令到今次冇社區爆發
我想攬炒㗎
戴豬嘴係有啲想豬嘴平常化咋
如果我唔帶眼罩中招 真心唔會怨

點解咁多負皮，明明句句都係事實

我阿媽話見到d廢老而家都仲隨地吐痰

因為日日都講緊，然後又會日日有樓主呢啲傻晒上嚟開心大發現、眾人皆醉，睇都睇到悶

大把人有豬嘴但買唔到口罩啦
客觀啲去睇

所以應該派口罩比廢老同黑警？

邊個香港人概念錯哂?
我只係覺得樓主講埋D係人都知既野
但樓主以為好多人唔知

眼罩又買唔到？
平光眼鏡都冇

要呀，兩樣都要戴

理想抗疫環境
係應該邊個冇口罩
就令到佢有口罩

不過涉及到政治問題呢......

其實除非你出入高危地方，唔係既話眼罩唔係必要。而家條街99.9%既人都有戴口罩，飛沫經空氣傳播既機會已經係極低，就算比你見到條街有人冇戴罩，你都應該會潛意思彈開d. 反而平時係街會接觸到既物件先係高危，例如欄杆，扶手，𨋢掣，超級市場車etc, 你摸過又唔消毒又走去捽眼捽鼻摸下塊面咁，就好易gg. 同埋衣物都係，坐完車，或者周圍挨，d衣物都好大機會接觸病毒，如果返到屋企唔即刻換衫就周圍坐，就好易帶埋病毒返屋企。

我又唔知咁多
近視口罩撚 暫時仲健康
最好就全民口罩+眼鏡/罩啦

政府你都信 仆街死啦你

巴打講得唔錯

仲信政府？訓左幾耐ching

其實呢樣野已經講咗 3個月
你話我認叻 不如話我來自潮州

最大問題係
真係仲有好多人唔知嗰下死

罩住佢哋啲口水

理想同現實

其實宜家每個人都有機會係潛伏期

我都知道樓主老母係女人
我係咪好叻叻豬啊

唔明囤貨有咩問題
I MEAN 普通用家有半年以上既貨係好正常
講緊依家D 廢老佢仲EXPECT 係50 蚊可以買到50 個
就算有100蚊貨佢都係唔會買

每洗一次使唔使WhatsApp通知你一下

最重要其實係洗手同 唔好摸自己塊面
唔係畀太空衣你都冇用

on9

巴打知就最好
希望令到更多人明白同實行

一盒有五十隻，四小時換一隻，你有信心25日後你買到口罩？

乜你講既野咁似我之前個POST

on9,防比人傳染時，眼罩同口罩都要戴嫁啦。
搞撚笑咩你，你唔戴口罩係咪唔會開口講嘢？定你咁勁識用腹語？
最好就戴齊，最差都要戴口罩，自己有事都唔好傳比人。

啲所謂專家不願面對
肺黏膜就係比眼黏膜大好多

未洗手唔好掂面部T字位係常識
但係要減低懸浮飛沫感染一定係過濾呼吸空氣入手

都係博

之前有機會買 10盒
但係我最後買4盒
用到而家

而家香港政府就係無做
咁我又點確保自己之後有口罩用？
又唔知疫情幾時完
點樣為之囤積？

其實最好係 眼罩 + 口罩

我話啲香港人怕死
點解剩係帶口罩唔帶眼罩
眼罩自保仲緊要過口罩

收皮啦屌你老母 你有冇出過街呀垃圾 知唔知幾多煙剷口罩戴下巴周圍走
定係你就係煙剷呀屌你老母